英文求評

好耐無用英文，唔知自己英文點？

問題：Reflect on a commercial, film, or program you recently watched. What is the main message being conveyed and why is this message being sent? Identify any representation of bias or stereotypes present (e.g. gender, race, class, ability, etc.) How do bias or stereotypes in the media affect marginalized individuals, groups or communities?

答案：The program I recently watched is Ryōmaden, The main message being conveyed is how the main character Sakamoto Ryoma’s anti-war action through finding his own way to protect his country Japan from avoid the war. Also, the program told us how cruel the bias or stereotypes base on the class of Tosa in Japan.

Unlike other Japanese domains, Tosa had a strictly-enforced separation between the joshi ( high-ranking samurai) and kashi (low-ranking samurai)

The bias or stereotypes in the program shows us there are different class in a society in the history of Japan. It has lead to a result that the Joshi treat the kashi as dog and cat. That means the Joshi can kill the kashi for a insignificant reason. All men are created equal, it is the value of America established from their United States Declaration of Independence. It is not easy to maintain the value in the past, there are still bias from the class nowadays too. I hope there will not be any class in the future.

Regarding the anti-war opinion from Sakamoto Ryoma is as follow, the warship
is like the sword from the Samurai, when the Samurai is strong no one would want to have war with him . So he can avoid from war. Also, if Japan has some great warships, there are no war between Japan and other country. After the Black-ship turmoil. Japan was request to commerce with America throughout the Kanagawa Treaty. The most popular voice in the Japan society is expel the American with their sword, but how can a sword defeat the black-ship. So, the opinion with Sakamoto Ryoma to build a great black-ship is like nowadays that the country having nuclear weapons. Sometimes, the weapons is like double-edged sword, it could kill people but it also can protect them.

我知自己英文好屎，但都請咁多位巴打幫手睇下我d英文

ans: I go to school by bus.

0/10

唔清晰 日文羅馬拼音唔可以就咁用
因為拼音唔係英文, 例如咩叫tosa先
另外簡單grammar 打落word proofread 已經可以改善好多
再者題目問你套film點反映歧視問題
你最後嗰段講weapon其實會離題
雖然有reflection係好事

試吓先用中文諗一次你嘅内容
再用英文寫返出嚟可能會豐富啲同實在啲

加油巴打

The main message being conveyed is how the main character Sakamoto Ryoma’s anti-war action through 冇verb) finding his own way to protect his country Japan from avoid the war. (有protect from就no need 再avoid, 但我覺得呢度成段都怪怪地, this does not seem like 'message' but the plot. Message should be something valuable or meaningful)

(The main message in the movie is how the main character Sakamoto Ryoma’s protected his country against the invasion from Japan. Also, the (program)? tells us how cruel were the bias or stereotypes based on the class of Tosa in Japan. [再explain more])

The bias or stereotypes in the program shows us there are different class[are classes] in a society in the history of Japan. It has lead to a result that the explains why Joshi treat the kashi as dog and catdisrepected Kashi (人名大階啊!). That means the Joshi can kill the kashi for a insignificant( an aeiou) reason. 'All men are created equal', it is the value of America established from their United States Declaration of Independence. It is not easy to maintain the value(but it was not universally accepted) in the past, there are(is) still bias from the class nowadays too. I hope there will not be any class in the future. (There will be no classification of humans)

Regarding the anti-war opinion from Sakamoto Ryoma is as follow, the warship
is like the sword from the Samurai, when the Samurai is strong no one would want to have war with him . So he can avoid from war. Also, if Japan has some great warships, there are(would be) no war between Japan and other country(countries). After the Black-ship turmoil. Japan was request+ed (passive voice) to commerce with America throughout the Kanagawa Treaty. The most popular voice in the Japan society is(was) (to) expel the American with their sword, but how can a sword defeat the black-ship.(?) So, the opinion with Sakamoto Ryoma to build a great black-ship is like nowadays that the country having nuclear weapons. Sometimes, the weapons is(are) like double-edged sword, it could(can) kill people but it also can protect them.

如果英文唔好，盡量都係避免用being+ verb(past tense)，十居其九都係用錯或者會有其他更好的方式表達。

Grammar: 單眾數唔夠敏感, tenses, if-condition. 問題唔大, 但organsiation, word choice比較弱.
利即申英文dse 3

Past tense?定past participle？

past participle

英門台?

補充：joshi (上士) 同 kashi (下士) 唔係人名只係名詞，等於 samurai (侍)

ohhh, sorry

好多謝大家嘅真知灼見自己真係有好多不足，同世界上有好多好心人，好人一生平安

有人出左手我改少D, 我只係根據#5巴打俾嘅意見後再改最後一段, 其他我唔睇了:

Regarding the [The] anti-war opinion from [of] Sakamoto Ryoma is as follow,[:] the warship is like the sword from [of] the Samurai,[.] when [When] the Samurai is [was] strong [,] no one would want to have war with him . So he can avoid from war. [so that he did not need to fight in wars with others.] Also, if Japan has some great warships, there are(would be) no war between Japan and other country(countries). [點解有warship就會冇war?] After the Black-ship turmoil.[,] Japan was request+ed (passive voice) to commerce with [the] America throughout [according to] the Kanagawa Treaty. The most popular voice in the Japan society is(was) (to) expel the American with their sword, [up乜?] but how can a sword defeat the black-ship.(?) So, the opinion with [of] Sakamoto Ryoma [was] to build a great black-ship is like nowadays [up乜?] that the country having nuclear weapons. [up 乜?] Sometimes, the weapons is(are) like double-edged sword, it could(can) kill people but it also can protect them.

係咪應該咁？
Also, the (program)?tells us how cruel the bias or stereotypes based on the class of Tosa in Japan were.

樓主, 你用下中文寫出來, 起碼解釋一D我地睇唔明你上文下理或冇解釋嘅野先
你解釋後我可以再幫你睇下嘅
BTW, download個free grammarly, 改左D低層次錯誤先

你寫哩篇野嘅時候，係唔係用中文思考？

The most popular voice in the Japan society is(was) (to) expel the American with their sword,

日本社會上主流嘅意見係武士用手上嘅劍攘夷

but how can a sword defeat the black-ship.

但武士手上的劍又如何是黑船（蒸氣船）的對手

So, the opinion with [of] Sakamoto Ryoma [was] to build a great black-ship is like nowadays that the country having nuclear weapons.

所以坂本龍馬的睇法係日本要擁有自己嘅黑船，擁有黑船嘅國家就好似今時今日嘅有核武器嘅國家一樣。

係呀，巴打

Also, the program told us how cruel the bias or stereotypes base on the class of samurai in Tosa, a historical province of Japan Tosa in Japan.

Tosa (土佐) 係地方名，而家嘅高知縣。如果你係想表達全個日本嘅武士階級，改做 the class of samurai in Japan 就可以。

At that time, the main opinion of the Japanese was that they should expel the American from Japan with their swords. However, it is impossible to defeat the American black-ships with the Japanese swords. Therefore, Sakamoto Ryoma suggested that Japan should have their powerful weapons like the black-ships because by having black-ships Japan would be a strong country similar the countries that have nuclear weapons nowadays.

大概係咁吧

多謝巴打

巴打，上下士係土佐特有嘅階級觀念，所以有小小唔同

similar [to] the countries that have nuclear weapons nowadays.
我打漏左

樓主加油

知道，巴打